\documentclass[a4paper,12pt,eval,firamath]{nsi}


\begin{document}
\titre{ Compression RLE}
\classe{CCF Algo SIO}
\maketitle
\subsubsection*{Question 1}
\begin{enumalph}
    \item Donner la liste associée.\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
    
    \item Donner la liste compressée.\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
    
    \item Quel est le taux de compression ?
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
\end{enumalph}

\subsubsection*{Question 2}
\carreauxseyes{16.8}{4}
\subsubsection*{Question 3}
\begin{enumalph}
    \item Si, juste avant d'exécuter la ligne 15, \texttt{valeur} vaut zéro, que devient \texttt{valeur} après l'exécution de la ligne 15 ?\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
    
    \item Même question si \texttt{valeur} vaut 1.\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
    \item Quel est le rôle de cette ligne ?\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
\end{enumalph}

\subsubsection*{Question 4}

\begin{minted}[linenos]{pseudocode}
    fonction compresse(ligne)
    
        variables
            résultat : liste
            valeur, compteur, i : entiers
            
        résultat ← liste vide
        valeur ← 0              # on part de la valeur 0
        compteur ← 0            # au départ il y en a zéro
        i ← 0                   # on commence au début de la ligne
        tant que i < longueur(ligne)
            si ligne[i] = ......
                compteur ← compteur + 1
            sinon
                valeur ← 1 - valeur
                ajouter compteur à la fin de résultat
                compteur ← 1
            .......
        ajouter compteur à la fin de résultat
        renvoyer résultat
    \end{minted}

\subsubsection*{Question 5}

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \draw (0,2) rectangle (1,3);
            \draw (1,2) rectangle (2,3);
            \draw (2,2) rectangle (3,3);
            \draw(3,2) rectangle (4,3);
            \draw (0,1) rectangle (1,2);
            \draw (1,1) rectangle (2,2);
            \draw (2,1) rectangle (3,2);
            \draw (3,1) rectangle (4,2);
            \draw (0,0) rectangle (1,1);
            \draw (1,0) rectangle (2,1);
            \draw (2,0) rectangle (3,1);
            \draw (3,0) rectangle (4,1);
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{document}